% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-math}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=10mm,
]{geometry}
\usepackage{2324-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no2 --- A}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\usepackage{tabularray}

\begin{document}

\begin{exercice*}
% Inspiré de l'exercice 2 du sujet 62 d'E3C, mai 2020
  Une étude est réalisée auprès des abonnés d'un service de vidéo à la demande.  Deux catégories de films sont considérées : \enquote{film d'action} et \enquote{comédie}.  On distingue également les abonnés entre \enquote{adolescent} et \enquote{adulte}.

  Parmi les \numprint{4613} abonnés interrogés, \numprint{2203} sont des adolescents et parmi eux \numprint{1571} préfèrent les films d'action.
  Par ailleurs on sait que 43~\% environ des abonnés sont des adultes qui préfèrent les comédies.
  \begin{enumerate}
    \item Calculer, en arrondissant à l'unité, le nombre d'adultes préférant les comédies.
    \item Compléter le tableau d'effectifs suivant.

      \begin{center}\begin{tabular}{r*{3}{|c}}
          & Adolescents & Adultes & Total \\
          \hline
          Film d'action &\numprint{1571}&& \\
          \hline
          Comédie & & & \\
          \hline
          Total & \numprint{2203} & & \numprint{4613} \\
      \end{tabular}\end{center}

    \item Calculer la fréquence d'abonnés $f$ préférant regarder un film d'action sachant que l'abonné est un adolescent.
    \item Le service des abonnés contacte un client au hasard. On considère les évènements suivants :
      \begin{itemize}[$\bullet$]
        \item A : \enquote{l'abonné est un adulte} ;
        \item B : \enquote{l'abonné est un adolescent} ;
          \item C : \enquote{l'abonné préfère les comédies}.
      \end{itemize}
      \begin{enumerate}
        \item Exprimer par une phrase puis calculer la probabilité $P\left(\overline{B}\cap C\right)$.
        \item Le client contacté est un adulte. Calculer la probabilité qu'il préfère les films d'action.
        \item Calculer $P_C\left( B \right)$, puis interpréter le résultat dans le contexte de l'exercice.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice*}

\vfill\hfill
\textbf{\sffamily\huge Sujet A}

\end{document}
